[嚴選］十個長大後先明白的金庸反派

1. 楊康
2. 慕容復
3. 歐陽克

夏雪宜
余魚同
遊旦之
林平之
周芷若
康熙
田歸農

其實慕容復算唔算真係反派？

歐陽鋒

其實金庸唔多純粹既反派同惡人（得幾頁戲份個啲唔好
拎黎講 咩朱九真老豆個啲）
你都係覺得同主角唔同勢力先歸落反派姐

周芷若

林二娘

血刀老祖

忽必烈

尹志平

好明白佢

歐陽克其實都係

鄭克爽

林平之

林平之
游坦之

真係好撚慘

花鐵幹 由善到惡

又係慘啲，不過係男人冇所謂啦～

大波教主

金蛇郎君係反派？
膠？

我覺得佢係悲劇人物最後入魔其實都係迫不得已

完顏洪烈。

最後入魔係劇情需要 唔係點顯得蕭峰正義

大中華左膠蕭峰

歸左反派都唔知

尹志平淨係屌小龍女
歐陽克強搶民女

金輪法王

田伯光

小龍女撐警
抵屌

段延慶同葉二娘居然冇人提

岳不群

岳不羣，左冷禪

軒猿法王

延慶太子唔使長大都會明係真漢子

韋小寶係大仆街

郭芙,最大反派

突然有個諗法去歸類下小說入面有咩人係現代係黃 或藍

點少得岳不群?
笑傲江湖果堆真係奸好多 陰險好多

余魚同好反咩

楊過應該黃

似笨柒多啲

其實金庸係咪比佢表哥搞過定點
點解套套野既表哥一定係反派/奸角

不要暗戀，去強姦。人生沒有那麼多時間給你演內心戲。愛她就去搞她，喜歡就去強姦。表白有什麼用還是會被拒絕。追不到就下藥，翻臉就殺了她。大不了就被殺，你連投胎都不敢還好意思說愛她。投胎長大之後找到她繼續強姦，強姦到讓她開始懷疑自己的人生，讓她覺得她人生的意義就是被你強姦。

尹志平古代連登仔

郭靖
藍變黃

黃蓉
藍

小龍女
中立港豬

楊過
黃

楊康/習康
習近平之子，深紅

有王語嫣唔屌走去屌妹仔 勁反

霍青桐
新疆集中營維權份子，深黃

DLLM，港女嘅始祖

夏雪宜係碧血劍嘅主角，唔係反派

郭靖多數藍

岳不群呢

金庸係藍

徐志摩（）

被一個前人嘅夢想困左一世

想問下點解前面有數字後面無

憎徐志摩憎到將其中一個四大惡人既叫改做雲中鶴，仲要係強姦犯

你試下個名比老母改成
陳做醫師

你呢一世都勁大壓力

可唔可以指教下？第一次聽佢好憎徐志摩

佢fatfat 拎左處

蕭峰和平膠啫

郭靖係蒙奸

屌死魚

屌你老母，還我姑姑！

點呀，選咗出嚟冇講吓點解選佢？咁同9up有咩分別

四大惡人

好撚慘 唔係救錯人可能唔洗死住

夏雪宜同康熙都算反派？？
特別係康熙，畀金庸寫到千古一帝咁都反派？

強迫症

長大後先明白佢真係好反派

紅添啦 迂腐大中華膠

我覺得似大愛左膠多d

佢都唔係淨撐政府既

都會屌政府不是

唔支持藍店但沉迷愛國紅小說

但係會聽政府講，即係建制派一路話份財政預算案點樣唔掂，一路投贊成票。

(笑)

主動順著他，出曬水wo，話唔定幫人含埋

強姦又唔犯法
又可以食處

其實點解呢啲知道咗，唔係即時處死

點左穴郁唔到
聲都出唔到

破你膠處（笑）

佢其實都係一見楊過誤終身之一，楊過咁靚仔，把口又掂，見過好野仲點接受大小武。以現代嚟講就係傲嬌至病嬌之間。

黃藥師黃

王藥師，變態廢老，比人偷野，不問理事實打斷哂全部弟子雙腳，戀屍狂雪住老婆咸魚！個女談戀愛又睇唔起條仔，連弱知周伯通都呃

李文秀

鍾意哈薩克人 崇洋媚外 嚴重危害國家安全

尼摩星 瀟湘子 尹西克

咁又點 呢啲野都唔可以justify佢既行為
我中意條女 佢唔中意我 我就劈佢隻手落黎？最慘係楊過直頭唔知佢中意自己

慕容復只係想光復大燕
只係用錯方法

連城訣表示：

唔知喎 , 但係個頭一定係 green

芷若妹妹

佢一定係反派，後期姑姑變左煩膠都係因為佢

雖然我明你講咩

但唔同既

佢唔同wo

朝廷當時係主和 佢係主戰

佢出發點只係為左道德 為百姓

中你老母

背負住復國希望
如果佢係主角，成套就變左悲劇復國記

奔波左成世人來復國最後痴埋線

點樣撐警？

劉亦菲?

其實你冷靜d諗下,佢好似大劉
武功換做錢去睇
細個已經係上位者自然任何野都睇小,想點就點

不過有一點唔同,佢老左係神雕反而有返d慈悲之心
阿大地產商就仲未見有

唔係話郭芙冇錯，只係理解佢的行為（病嬌），唔知係咪因為黃曉明，成日覺得
韋小寶就係肯開後宮的楊過。郭芙=建寧

基本上佢肯的話一定得，陸無雙姊妹都有暗示過，楊過想的話收埋郭芙都唔難，好似建寧咁。不過咁就唔係楊過。

鹿鼎記真係配得上金庸封筆之作。

以為個角色做過啲仆街嘢

令狐沖應該都係黃 楊過應該勇武手足黎
唔知點解我覺得田伯光應該都係黃

李嘉誠都好愛佢老婆，老左又講埋黃台之瓜，義憤民誠

丁春秋

應該全部都係藍？
嗰個年代嘅角色大部分都支持極權（皇帝）

段智興

完顏洪烈

人大咗就知道呢個世界上無非黑即白嘅嘢亦都冇純粹嘅話要同純粹嘅好人

我自己覺得未必
首先要睇返仲有咩人用過雲中鶴
光緒年間有本叫三俠五義既續作小五義又係有雲中鶴
呢本野係當時係非常流行
而1930年既蜀山劍俠傳又係有個雲中鶴

我自己估計雲中鶴可能係有如我地魂初弒一樣咁中二病
加上當時唔同依加既網絡
重用/參考類似既名一定好常見

臭雞

神雕既黃蓉，細個好唔鍾意，大咗就明白佢先係靖哥哥既最好既女人

江華跟本係主角, 邊度反

金蛇郎君真係型到癲
我到依加都覺得唐三藏,金蛇郎君,雍正,項羽=江華

細國復泥咪又係俾人打，安安分分做下少爺大俠唔好

同意。冇人型得過佢飾演嘅金蛇

食蒙古人奶水大走去幫漢人

你噏乜撚野呀

完顏洪烈和南宋狗官有份害佢全家

我係佢寧願同義兄郭靖裡應外合出賣金國俾蒙古

宋朝咁多狗官佢都要做肉盾
愛國行先,點會唔藍

冇睇修改版

田伯光好慘

咁都唔明中你老母講緊咩？

敏敏特穆爾

段野係支那段子黎

勾二嫂 + 唔守規距 (無三刀六洞) + 爛面

楊過一定藍

其實唔洗點ff佢哋會撐港
無論中共點對香港人
係班友眼中都係勾結外國人
係佢地眼中係700萬vs14億人

反而啲反派有機會撐港獨

個中字有咩問題

楊康唔算好反者
個養父當自己親生仔錫
又有錢有權歎慣
點會反自己養父骨跟個又窮又完全冇感情嘅親父

屌個hi啫，唔使攞人命嘅
大把人去蒲都汁屍，尹生只係情不自禁

後尾小龍女大左肚，養埋便宜仔

佢係大愛左膠

有林平之無岳不群你傻撚左？
林平之一出場就冚家產 仲比岳不群玩左咁耐 老婆心入面又一直有第個 佢搵青城派 岳不群 令狐沖報仇合情合理呀 反係邊到
多戲份又反派既 你10個入面得楊康一個係認同

葉二娘拆散左幾多家庭

LM

郭靖夫婦藍
黃藥師黃
周伯通黃

何妖

睇呢d時代背景咁重既小說知人論世好緊要
宋朝黎講都係血統論為主 賣國求榮 認賊作父 佢已經係徹頭徹尾既反派

何妖同郭靖比 咪玩啦師兄

連城訣成本書除左狄雲同丁典之外全部反派

仲要一個二個奸得好現實，埋屍,ntr, 食人肉之後想滅口，其他書D惡人全部惡得黎似小説人物，睇連城訣好似睇緊新聞咁

你咁講係得東方不敗係黃 勾結扶桑人

明教=連燈仔

道德層面係
內心一樣好多係大中華膠

eason chan？

呢個堅係大個先欣賞
賤得黎一身坦蕩

愛護徒子徒孫
有自知之明 知道自己姦淫在於武功了得 所以不敢荒廢練功
一人智破南四奇更顯得佢智勇雙全

可能架

對金庸筆下班大俠黎講
國家最大，萬惡都不及通敵叛國
如劇情有需要楊過都可以同尹志平聯手抗外敵

岳不群 左膠

師妹同水笙係好人黎既..
其實血刀老母無乜野, 明明唔關佢事都照幫拖

張無忌=港豬
朱元璋=黃、人血

我標題寫得唔好 本身係想寫悲劇君子

係呀清 我都係想講咁既意思 但我標題寫得唔好 好多負皮

仲有鈴劍雙俠個男

李莫愁，天山童姥

同連城訣嗰班無得比，除左男女主角同丁典同佢條女，全本書嘅人物都係正仆街嚟

施麗珊

令狐沖似係入完黑警覺得好困身
鍾意出黎炒散個種自由人

我細過睇連城訣有無咁誇張
人大左，親身遇到咁既人，先明白金庸睇人睇得好透

有 d 人由細到大循規道矩，並唔係因為佢善良
只係因為佢無機會作惡，無機會檢視心深處既黑暗
當佢遇到咁既考驗，有 d 人選擇完全墜落

一定係藍

sor，get錯，我明佢點解，但唔可能理解佢，反而會理解左冷禪

天龍八部只有人間嘅悲劇，冇真正嘅反派。

一世靠父母嘅癈柴

金庸都藍

狄雲師妹比人ntr完臨死仲要醒左句"一夜夫妻百夜恩,百夜夫妻海樣深,師兄你唔會明架la"比狄雲嘆
計我話全金庸最賤最陰險金句呢句野認第二冇人敢認第一

血刀老母一個真小人,喺其他PK反派襯托下反而顯得可貴

金庸都唔藍

冇成昆？
點都衰過林平之游坦之

當年睇覺得李莫愁好煩
次次都出黎搞搞陣
但之後大個知咩叫感情先明白佢嗰種深情
而且唔係無情無義
至少照顧得就郭襄好地地

係劇情必須嘅沙包

倘若我問心有愧呢

計血統大家都係非洲人啦咁。以血統作為條友係邊個國家既人，忽視條友成長所受到既文化，根本就on 99。

林平之
有晒主角的身世,背景,奇遇
偏偏唔係真正的主角

其實係，你家下叫台仔中國人你睇吓佢屌唔屌柒你 同人講中華文化花果飄零靈根自植，bull shit

我今時今日叫你中國人你都屌la

工聯會藍屍

梁山108好漢算唔算黃？
明教算唔算黃？
天地會算唔算黃？

古代全部都講忠君愛國封建主義，其實全部都係藍

金輪法王算唔算打工皇帝成日見到佢

郭靖點會係藍
佢就係見到蒙古人成撚日屠城先至唔返蒙古

明白o的乜o野?

樓主細個時有幾唔明白?

落花流水除咗花鐵幹都應該係好人嚟嘅

You either die a hero, or live long enough to see yourself become a villain.

韋小寶應該是暗喻香港人，其實香港人一直都是那麼賤格，香港和香港的利益從來沒有正義可言，沒有生產力只懂夾在勢力中間抽水。

可惜作者加咗貪戀榮華富貴嘅心理描述
但冇加到佢對養父嘅感情

鍾意呀

唔藍，係深紅

想像下林平之入青城教

關咩事，成本書除咗臨死皈依佛教嘅果兩條死廢老之外有邊個唔係悲劇收場？

淨係睇到今時今日仲keep住翻拍就知金庸開邊飯啦

金庸死咗啦
關佢差事咩

11哥

楊康都係吧

果陣對手係以和為貴嘅宋 黃金機會來喎

咩左膠 佢係放唔低
一邊生娘一邊奶媽 尤其是佢有能力揀
佢幫邊邊都會令另一邊難受
兩邊都唔幫又唔似佢性格 惟有自殺

葉二娘點都要還 惡業已成
段延慶就真係掛個惡名就算 仲好人到死

郭靖先係啦

蕭幫主係主張蒙宋兩不犯

咁已經唔係大統一大中華賤畜膠

冇啦點以和為貴南宋都一定勁過燕國先佢最後都係想r段延慶借大理兵力復國姐但係大理咁廢
如果佢係虛竹r到西夏可能都仲叫好啲

冇人天生係惡人(心理變態除外)
反而每個角色都可以有背景
個個都可以寫
亦都要咁寫每真實

仙福永享 壽與天齊

郭靖唔係大中華左膠啦，佢只係守城唔想亡國。單純既民族主義加佢相信既俠義精神。你試諗下好似香港面對住上面既侵略，有人好似郭靖咁拼死守住香港人呢個族群，你都唔會叫佢左膠啦。

但佢迫康弟做宋人喎 咁都唔係大統一？